爆石屎露鋼筋！領都入伙8年仍需執漏 居民轟港鐵管理馬虎

將軍澳日出康城屋苑「領都」入伙八年，有居民投訴屋苑至今仍需執漏，多名居民反映家中有天花漏水，要求港鐵盡快解決問題。立法會議員指立法會申訴部已正跟進事件。

領都為日出康城第二期住宅項目，由港鐵公司、長江實業及南豐發展負責興建，2010年入伙。居民陳太是最早入伙的住戶之一，她形容「一開頭好似冇咩問題」，但慢慢發現兩個廁所的玻璃窗受大廈執漏問題影響，窗口無法打開，於是去管理處投訴，「逢親有問題(管理公司)都搵人上嚟(影相)，之後就冇下文，追問話處理緊」，但最後仍無音訊，她曾往管理公司尋找負責人面談但不果。陳太指大廈去年維修外牆，但剛完工外牆表面仍「溶溶爛爛」及濕漉漉，更疑有石屎剝落，形容自己錯信港鐵，「真係好失望，過嚟(住)好似中招咁，成世人買一層樓，唔係咁易嘛！」

七旬盧先生去年8月與太太購下領都一個約1,200呎二手單位，但至今屋內滲漏處處，包括客廳橫樑、兩個廁所、面向的天井外牆等等。他指買賣住宅多年首次遇到這種情況，因執漏未完買樓近一年至今仍未能裝修，但每次投訴都沒有下文，或被管理處敷衍了事，「本來打算買樓退休，而家搞到好似臨老唔過得世」。另一名住戶阮先生亦狠批港鐵作為住宅管理人，處事馬虎，多次處理其投訴亦無法解決問題，「所以你話沙中綫有問題，都唔係偶然，而係必然」。
本身是工程師的康城居民協會姜新華稱，審視過大廈執漏包括喉管生鏽、石屎爆裂、鋼筋外露等問題，估計執漏可能高達兩億元，住戶們都憂心一旦港鐵和承建商逃避責任，最終需由小業主攤分天價維修費。

他又質疑，港鐵阻止業主參選業主立案法團，稱今年3月他曾召開特別業主大會上通過若干決議，要求港鐵處理執漏，同日突然有另一個特別業主大會舉行並否決上述決議。他批評港鐵作為發展商立下不公平公契，令小業主無法推翻港鐵，自行成立業主立案法團管理自己的屋苑。
立法會議員范國威說曾替居民約見港鐵，5月10日立法會上獲港鐵回覆指，發展商將招標修葺工程，徹底解決問題。但後來港鐵又引述發展商報告稱，是業主單位浴缸漏水漏出天井，令石鋼筋爆裂及生鏽，不是發展商的責任；居民則認為是大廈用料差劣在先影響民居。范指事件已向立法會申訴部投訴跟進，他們敦促港鐵要履行公契經理人責任妥善管理屋苑，並要求政府檢視現行政策，監管發展商如何制訂屋苑公契。

港鐵晚上回覆指，領都客務處已透過港鐵物業工程部要求發展商長江集團旗下的益亞投資有限公司盡快跟進執修工程，若項目是發展商的「潛在缺陷」會由發展商執漏，費用不會動用屋苑儲備；而公眾地方執修現餘7項工程，單位舊有個案已處理六成宗數，今年初新收的個案亦正積極處理中，並指發展商已增派人手加快處理，而進展已於本月中書面通知業委會和居民，並承諾若有不少於住宅業權份數的30%業主投票支持成立業主立案法團，港鐵會將所擁有物業業權支持成立法團。

逼你買？

工黨趙恩來又攪亂，果邊好多政棍，去康城谷睇下就知

長肛樓係用嚟炒，唔係用嚟住架，傻閪

慌角山係康城先係最大政棍
利申:住戶

挑
唔諗下當初買果時平市價幾多買入